---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Es Alá diferente de Dios?
date: 2024-08-29
description: Los musulmanes adoran al mismo Dios que los profetas Noé, Abraham, Moisés y Jesús. "Alá" es la palabra árabe para Dios Todopoderoso.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 586195
---

Los musulmanes adoran al mismo Dios que adoraron los profetas Noé, Abraham, Moisés y Jesús. La palabra "Alá" es simplemente la palabra árabe para Dios Todopoderoso - una palabra árabe de abundante significado, que denota al único Dios. Alá es también la misma palabra que los cristianos y judíos de habla árabe utilizan para referirse a Dios.

Sin embargo, aunque musulmanes, judíos y cristianos creen en el mismo Dios (el Creador), sus conceptos sobre Él difieren significativamente. Por ejemplo, los musulmanes rechazan la idea de que Dios tenga compañeros o forme parte de una "trinidad", y atribuyen la perfección sólo a Dios, el Todopoderoso.
